\printglossary[type=\acronymtype]
\addcontentsline{toc}{chapter}{Acronyms}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% forskningsinstitusjoner 
\newacronym{caltech}{Caltech}{California Institute of Technology}
\newacronym{mit}{MIT}{Massachusetts Institute of Technology}
\newacronym{metno}{MetNo}{Norwegian Meteorological Institute}
\newacronym{uio}{UiO}{University of Oslo}
\newacronym{simulamet}{SimulaMET}{Simula Metropolitan Center for Digital Engineering}
\newacronym{oslomet}{OsloMet}{Oslo Metropolitan University}
\newacronym{nasa}{NASA}{National Aeronautics and Space Administration}
\newacronym{jaxa}{JAXA}{Japan Aerospace Exploration Agency}
\newacronym{cnes}{CNES}{National Center for Space Study}
% Example acronyms list.
% Adding seasons to the acronyms list.
\newacronym{mam}{MAM}{March April May}
\newacronym{djf}{DJF}{December January February}
\newacronym{jja}{JJA}{June July August}
\newacronym{son}{SON}{September October November}
\newacronym{eu}{EUR}{Europa}

% Radiation 
\newacronym{nir}{NIR}{Near-Infrared}
\newacronym{swir}{SWIR}{Short-Wavelength infrared}
\newacronym{mw}{MW}{Mid-Wavelength infrared}
\newacronym{lwir}{LWIR}{Long-Wavelength infrared}
\newacronym{cfc}{CFC}{cloud fractional cover \textcolor{red}{store bokstaver? for første bokstav}} 
\newacronym{ar5}{AR5}{assesment report 5}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% MET 
\newacronym{bams}{BAMS}{Bulletin American Meteorological Society}
\newacronym{seviri}{SEVIRI}{Spinning Enhanced Visible and Infrared Imaging}
\newacronym{msg}{MSG}{METeosat Second Generation}
\newacronym{ecmwf}{ECMWF}{European Centre for Medium-Range Weather Forecasts}
\newacronym{eumetsat}{EUMETSAT}{European Organisation for the Exploitation of Meteorological Satellites}
\newacronym{esa}{ESA}{European Space Agency}
\newacronym{ecc}{ECC}{European Cloud Cover}
\newacronym{ccn}{CCN}{cloud condensation nuclei \textcolor{red}{store bokstaver? for første bokstav, hvis ikke vil jeg anbfale at forkortelsen også er med små bokstaver}}
\newacronym{inp}{INP}{ice nuclei particle \textcolor{red}{store bokstaver? for første bokstav, hvis ikke vil jeg anbfale at forkortelsen også er med små bokstaver}}
\newacronym{cre}{CRE}{cloud radiative effect\textcolor{red}{store bokstaver? for første bokstav, hvis ikke vil jeg anbfale at forkortelsen også er med små bokstaver}}
\newacronym{ghg}{GHG}{green house gases \textcolor{red}{store bokstaver? for første bokstav, hvis ikke vil jeg anbfale at forkortelsen også er med små bokstaver}}
\newacronym{ipcc}{IPCC}{intergovernmental panel of climate change \textcolor{red}{store bokstaver? for første bokstav, hvis ikke vil jeg anbfale at forkortelsen også er med små bokstaver}}
\newacronym{toa}{TOA}{top of the atmosphere \textcolor{red}{store bokstaver? for første bokstav, hvis ikke vil jeg anbfale at forkortelsen også er med små bokstaver}}
\newacronym{ecs}{ECS}{equilibrium climate sensitivity \textcolor{red}{store bokstaver? for første bokstav, hvis ikke vil jeg anbfale at forkortelsen også er med små bokstaver}}
\newacronym{cmip}{CMIP}{Coupled Model Intercomparison Project}
\newacronym{cmip5}{CMIP5}{Coupled Model Intercomparison Project phase 5}
\newacronym{cmip6}{CMIP6}{the coupled model intercomparison project phase 6 \textcolor{red}{store bokstaver? for første bokstav, hvis ikke vil jeg anbfale at forkortelsen også er med små bokstaver}}
\newacronym{ppm}{ppm}{parts per million}
\newacronym{rcp}{RCP}{representative concentration pathways \textcolor{red}{store bokstaver? for første bokstav, hvis ikke vil jeg anbfale at forkortelsen også er med små bokstaver}}
\newacronym{ssp}{SSP}{shared socioeconomic pathways \textcolor{red}{store bokstaver? for første bokstav, hvis ikke vil jeg anbfale at forkortelsen også er med små bokstaver}}
\newacronym{pdf}{PDF}{probability density function \textcolor{red}{store bokstaver? for første bokstav, hvis ikke vil jeg anbfale at forkortelsen også er med små bokstaver}}
\newacronym{gcm}{GCM}{General Circulation Model}
\newacronym{esm}{ESM}{Earth System Model}
\newacronym{calipso}{CALIPSO}{Cloud-Aerosol Lidar and Infrared Pathfinder Satellite Observations}
\newacronym{modis}{MODIS}{Moderate Resolution Imaging Spectroradiometer}
\newacronym{rcp}{RCP}{Representative Concentration Pathway}
\newacronym{mse}{MSE}{mean squared error \textcolor{red}{store bokstaver? for første bokstav, hvis ikke vil jeg anbfale at forkortelsen også er med små bokstaver}}

\newacronym{min}{min}{minimum}
\newacronym{max}{max}{maximum}
\newacronym{std}{STD}{standard deviation}
\newacronym{mad}{MAD}{mean absolute error}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%% FILE-FORMATS
\newacronym{json}{JSON}{Java Script Object Notification}
\newacronym{netcdf}{netCDF}{network Common Data Form}
\newacronym{grib}{GRIB}{GRIdded Binary or General Regularly-distributed Information in Binary form}
\newacronym{nan}{NaN}{not a number}
\newacronym{awrs}{AWRS}{Area Weighting Regridding Scheme}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%% ML 
\newacronym{ai}{AI}{artificial intelligence \textcolor{red}{store bokstaver? for første bokstav, hvis ikke vil jeg anbfale at forkortelsen også er med små bokstaver}}
\newacronym{dl}{DL}{deep learning \textcolor{red}{store bokstaver? for første bokstav, hvis ikke vil jeg anbfale at forkortelsen også er med små bokstaver}}
\newacronym{ml}{ML}{machine learning \textcolor{red}{store bokstaver? for første bokstav, hvis ikke vil jeg anbfale at forkortelsen også er med små bokstaver}}
\newacronym{rnn}{RNN}{recurrent neural network \textcolor{red}{store bokstaver? for første bokstav, hvis ikke vil jeg anbfale at forkortelsen også er med små bokstaver}}
\newacronym{cnn}{CNN}{convolutional neural network \textcolor{red}{store bokstaver? for første bokstav, hvis ikke vil jeg anbfale at forkortelsen også er med små bokstaver}}
\newacronym{ann}{ANN}{artificial neural network \textcolor{red}{store bokstaver? for første bokstav, hvis ikke vil jeg anbfale at forkortelsen også er med små bokstaver}}
\newacronym{ffnn}{FFNN}{feed forward neural network}
\newacronym{lstm}{LSTM}{long short-term memory network}
\newacronym{convlstm}{ConvLSTM}{convolutional long short-term memory network}
\newacronym{ar}{AR}{autoregressive \textcolor{red}{store bokstaver? for første bokstav, hvis ikke vil jeg anbfale at forkortelsen også er med små bokstaver}}
\newacronym{gpu}{GPU}{graphical processing unit \textcolor{red}{store bokstaver? for første bokstav, hvis ikke vil jeg anbfale at forkortelsen også er med små bokstaver}}
\newacronym{lr}{LR}{linear regression \textcolor{red}{store bokstaver? for første bokstav, hvis ikke vil jeg anbfale at forkortelsen også er med små bokstaver}}
\newacronym{esm}{ESM}{Earth System Model}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Radiation 
\newacronym{vis}{VIS}{visible spectrum \textcolor{red}{store bokstaver? for første bokstav, hvis ikke vil jeg anbfale at forkortelsen også er med små bokstaver}}
\newacronym{ir}{IR}{infrared \textcolor{red}{store bokstaver? for første bokstav, hvis ikke vil jeg anbfale at forkortelsen også er med små bokstaver}}
\newacronym{nir}{NIR}{near-infrared \textcolor{red}{store bokstaver? for første bokstav, hvis ikke vil jeg anbfale at forkortelsen også er med små bokstaver}}
\newacronym{swir}{SWIR}{short-wavelength infrared \textcolor{red}{store bokstaver? for første bokstav, hvis ikke vil jeg anbfale at forkortelsen også er med små bokstaver}}
\newacronym{mwir}{MWIR}{mid-wavelength infrared \textcolor{red}{store bokstaver? for første bokstav, hvis ikke vil jeg anbfale at forkortelsen også er med små bokstaver}}
\newacronym{lwir}{LWIR}{long-wavelength infrared \textcolor{red}{store bokstaver? for første bokstav, hvis ikke vil jeg anbfale at forkortelsen også er med små bokstaver}}
\newacronym{wv}{WV}{water vapour \textcolor{red}{store bokstaver? for første bokstav, hvis ikke vil jeg anbfale at forkortelsen også er med små bokstaver}}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% MISC
\newacronym{mse}{MSE}{mean squared error\textcolor{red}{store bokstaver? for første bokstav, hvis ikke vil jeg anbfale at forkortelsen også er med små bokstaver}}
\newacronym{r2}{$R^2$}{coefficient of determination \textcolor{red}{store bokstaver? for første bokstav, hvis ikke vil jeg anbfale at forkortelsen også er med små bokstaver}}
\newacronym{phi}{$\phi$}{longitude\textcolor{red}{store bokstaver? for første bokstav, hvis ikke vil jeg anbfale at forkortelsen også er med små bokstaver}}
\newacronym{theta}{$\theta$}{latitude\textcolor{red}{store bokstaver? for første bokstav, hvis ikke vil jeg anbfale at forkortelsen også er med små bokstaver}}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% MODELS
\newacronym{les}{LES}{large eddy simulation \textcolor{red}{store bokstaver? for første bokstav, hvis ikke vil jeg anbfale at forkortelsen også er med små bokstaver}}
\newacronym{crm}{CRM}{cloud resolving models \textcolor{red}{store bokstaver? for første bokstav, hvis ikke vil jeg anbfale at forkortelsen også er med små bokstaver}}
\newacronym{pdf}{PDF}{probability density functions \textcolor{red}{store bokstaver? for første bokstav, hvis ikke vil jeg anbfale at forkortelsen også er med små bokstaver. Og er du sikker på at det er functionS og ikke bare function? }}
\newacronym{noresm}{NorESM}{Norwegian Earth System Model}
\newacronym{cesm}{CESM}{Community Earth System Model}
\newacronym{aerocom}{AEROCOM}{Aerosols Comparisons between Observations and Models}

%%%% Kommentar fra Ina:%%%%%%%%
%Pass på at du bruker akronymene aktivt hvis det skal være noe poeng å forkorte. Jeg ser at et av akronymene er "water vapour", men du bruker ordet veldig lite i teksten fordi som regel skriver vapour. Er det da noe poeng å ha et akronym bare for det? Og husk å skriv ut med store bokstaver på forbokstaven eller ha små bokstaver i forkortelsene. Og du kan hvert fall ikke la noe ha store bokstaver og noe ikke. Det gir et dårlig førsteinntrykk!